專家料樓價再升30% 千萬居屋王再現 依家唔買遲啲仲貴 | 樓市點睇

樓市急升，祥益地產總裁汪敦敬作出新預測，表示樓市已進入新的龍市一期(上升週期)，忠告市民好好珍惜未來18個月，期間樓價升幅可達三成，揚言嘉湖山莊兩房單位有機會高見700萬元。另外，富榮花園再誕千萬居屋王，14座高層D室三房單位，實用592方呎，剛減價20萬元至1,030萬元易手，成為本港歷來第二宗成交價達千萬的居屋。

汪敦敬在2009年曾發表「龍市概念」，分一及二期。一期代表上升週期，二期為調整週期，不斷循環，特性是一浪比一浪高，谷底一次比一次高，過去曾出現三次龍市週期。

他預料新的龍市一期（第4次）已來臨，估計今年5月至7月，本港樓價會追平上一個頂。當平頂後開始計9至18個月，其間樓價升幅可達24%至31%不等，平均升幅28%。

2016年11月出現的龍市週期，樓價20個月升幅29%。2011年6月的龍市週期，樓價17個月升幅更達31%。不過當「龍一」見頂後，進入「龍二」，樓價下調幅度約10%。

汪敦敬去年提出樓市「假跌」的說法，即樓價下跌，但市場不斷累積更多購買力，當購買力谷到一個點而引爆後，樓價便出現報復式反彈。上年購買力便過份累積，繼而較容易出現報復式反彈。當面對少盤時，很多區份賣了最平10個單位後，樓價自然跳價，升幅10%至15%。

汪敦敬提到去年跌市，嘉湖山莊兩房跌到420萬元，但現時嘉湖山莊500萬元內已經無盤，低位反彈逾兩成，他表示「嗰時咁平價係獎勵當時夠膽入市嘅人」。

汪補充，息口低及供應不足，長遠而言，樓市升多跌少，現時仍然是入市好時機，尤其是正在租樓的人，形容現在買樓是「制得過、化算」，因為樓市只是剛起動而有力。

最後他亦有忠告市民，「仲有9至18個月，好好珍惜呢段時間，唔好以為會跌返轉頭」。不少市民對買樓經常猶豫不決，而錯過入市時機，「唔可以喺起嘅時候驚，跌嘅時候唔敢買，消費者唔好睇市啦！」尤其租樓的人有能力就應去馬。他指今次樓市所見到的反彈不單止是細價樓，中價樓以至豪宅紛紛起動，形容是多年來未見過的全面板塊啟動。

香港上車愈見艱難，資深投資者林一鳴則指，曾看淡樓市而賣出自住樓的人，現在未能買回，「有機會餘生在香港都要租樓」。

新近又再現千萬居屋成交，大角嘴富榮花園14座高層D室，實用面積592方呎，三房間隔，自由市場叫價1,050萬元。後減價20萬至1,030萬元沽出，呎價17,399元，成為本港歷來第二宗成交價達千萬的居屋。原業主2015年6月連地價以817萬元買入單位。

翻查資料，本港首宗千萬居屋為富榮花園17座中層A室，實用面積592方呎，去年7月以1,065萬元成交。

粉嶺牽晴間2座高層相連戶，實用面積986方呎，原叫價1,280萬元，其後反價13萬元，最終以1,293萬元賣出，呎價13,114元，創屋苑成交價新高。

原業主2009年以389萬元購入上址，持貨約10年，賬面獲利904萬元離場，單位升值2.3倍。

大牛市